\subsection{Les avantages des méthodes de reconstruction surfaciques}
\label{subsection:surface_reconstruction_advantages}

Comme vu auparavant, la triangulation de Delaunay ne donne pas des résultats satisfaisants pour ce cas d'utilisation.
% TODO : CHECK INTRO POUR CA !!!!!!!
Comme vu dans l'introduction à ce rapport, le but premier de ce projet est d'acquérir des photographies de la surface extérieure d'un bâtiment, afin
de pouvoir le représenter sous la forme d'un modèle 3D facilement visualisable sur ordinateur. Il s'agit d'un cas 
d'acquisition d'une surface de dimension deux dans un espace de dimension trois, ce qui est exactement le problème que tentent de résoudre les méthodes
de reconstruction surfaciques employées.

Il existe plusieurs types de méthodes de reconstruction surfaciques, et elles sont toutes autant complexes les unes que les autres. Elles 
possèdent toutes leurs avantages et leurs incovénients, et sont toutes destinnées à un but ou groupe de tâches précises. Ainsi, pour ce projet deux 
de ces méthodes ont été étudiées : notamment la méthode de reconstruction de Poisson, et la méthode dite de \textit{Scale-Space},
qui visent toutes deux à recréer une iso-surface présente dans un nuage de points en estimant la surface réelle sous-jacente au points eux-mêmes.

La méthode de Poisson nécessite un nuage de points uniformément réparti, et des estimations de normales en tous points du nuage. Elle tente 
ensuite de reconstruire une iso-surface en chacun des points en estimant la courbure présente en ce point grâce à ses voisins et aux normales à
ses voisins. Elle permet ainsi d'obtenir des résultats fiables, représentant fidèlement le nuage de points original car elle crée une interpolation
des points du nuage, signifiant que la surface passe par tous les points, sans modifier l'ensemble.

\begin{tocome}
	Illustration de poisson : nuage de points, et surface reconstruite
\end{tocome}

La méthode de Scale-Space quant à elle, ne nécessite aucune autre information que le nuage de points. Aucune normale ou information de courbure
n'est requise, car cette méthode élève le nuage originel dans un espace d'échelle supérieur, pour évaluer le voisinage entre les points. Cette
méthode permet d'obtenir des résultats fiables si le nuage de points est idéal, mais peut très vite donner des résultats incohérents si la 
répartition du nuage de points est inégale, ou que deux parties indépendantes du nuage de points sont trop proches (...).

Les spécificités des deux méthodes utilisées dans ce projet seront abordées dans la partie qui leur sont dédiées. On peut donc voir que les
méthodes de reconstruction surfaciques sont idéalement adaptées à ce projet. La méthode de triangulation de Delaunay a pris beaucoup
plus de temps que prévu, et il n'a été possible d'aborder les techniques de reconstruction comme Poisson ou Scale Space qu'à partir de la moitié du
semestre, ce qui explique en partie le retard pris.

\subsection{La librairie CGAL}
\label{subsection:cgal_presentation}

Il fallait donc une librarie permettrant d'utiliser des méthodes de reconstruction surfaciques rapidement, et fiablement. Pour cela, 
CGAL (\textit{C}omputational \textit{G}eometric \textit{A}lgorithms \textit{L}ibrary) semblait idéale et a permis d'utiliser plusieurs
méthodes de reconstruction détaillées dans la section suivante.

Écrite entièrement en C++, c'est une bibliothèque en \textit{Open-Source} qui permet d'utiliser beaucoup d'algorithmes complexes sans avoir à
se soucier des soucis possibles pour leur implémentation. Cette bibliothèque est utilisée par un grand nombre de chercheurs y compris ici même
au LIRMM. Selon leurs dires, CGAL est une bibliothèque qui donne un accès facile à des algorithmes efficaces et fiables en C++. Parmi l'immense
variété des algorithmes et structures de données qu'ils proposent, seront utilisées majoritairement des techniques de reconstruction
de surfaces et des techniques de traitement de nuages de points. De plus, CGAL propose optionnellement une liaison avec la bibliothèque 
\textit{intel-tbb} pour la parallélisation de certains calculs intensifs.

Il est préférable de ne pas envoyer un nuage de points entier d'un seul coup dans une méthode de reconstruction. Non seulement parce que certaines
méthodes comme la méthode de Poisson demandent un nuage de points fermé (ou avec de petites ouvertures), mais aussi parce que le nuage de points
risque d'être trop détaillé, rendant le calcul de la surface sous-jacente très long et ardu pour un résultat à peine meilleur que si le nuage
est simplifié auparavant.

CGAL propose donc à ce sujet un pipeline de traitement des nuages de points afin qu'ils soient plus facilement utilisés par les méthodes qu'elle
propose, et plus particulièrement aux méthodes et algorithmes nécessaires au projet. Le pipeline de préparation se découpe donc en trois
grandes étapes (tout du moins, trois des quatre grandes étapes recommandées dans le pipeline présent sur LUCILIA sont implémentées) :

\begin{itemize}
	\item Simplification et filtrage des marginaux
	\item Évaluation de l'échelle de la surface et de la forme de(s) hyperplan(s) acquis par photogrammétrie
	\item Estimation et orientation des normales en chacun des points
\end{itemize}

Chacune de ces parties seront détaillées dans la section suivante \ref{subsection:sr_psp}.
